# pythonProjects

Ce dépôt `pythonProjects` sur GitLab est une collection de mes projets de programmation en Python. Il comprend une variété de jeux, d'outils et d'applications, démontrant une gamme de compétences en Python.

## Projets Inclus

### 1. Rock Paper Scissors
Un jeu classique de pierre-papier-ciseaux implémenté en Python.

### 2. Password Generator
Un générateur de mots de passe qui crée des mots de passe sécurisés et aléatoires.

### 3. Hangman
Le jeu traditionnel du pendu, où les joueurs doivent deviner un mot secret.

### 4. Caesar Cipher
Une implémentation de la célèbre méthode de chiffrement César pour coder et décoder des messages.

### 5. Blind Auction
Un système d'enchères à l'aveugle où les participants peuvent faire des offres sans voir celles des autres.

### 6. Calculator
Une application de calculatrice simple mais fonctionnelle.

### 7. Blackjack
Une version du jeu de cartes Blackjack, jouable dans la console.

### 8. Guess the Number
Un jeu interactif où l'utilisateur doit deviner un nombre généré aléatoirement.

### 9. Higher Lower
Le jeu de devinettes "Higher Lower" basé sur des données fictives inspirées d'Instagram.

## Installation et Utilisation

Chaque projet peut avoir ses propres instructions d'installation et d'utilisation. Veuillez consulter le fichier README individuel dans le dossier de chaque projet pour des détails spécifiques.

## Contribution

Les contributions à n'importe lequel de ces projets sont les bienvenues. Si vous souhaitez contribuer :

1. Forkez le dépôt.
2. Créez votre branche de fonctionnalités (`git checkout -b feature/YourFeature`).
3. Committez vos changements (`git commit -m 'Add some YourFeature'`).
4. Poussez vers la branche (`git push origin feature/YourFeature`).
5. Ouvrez une Pull Request.

## Licence

Sauf indication contraire, les projets dans ce dépôt sont distribués sous la licence MIT. Veuillez consulter le fichier `LICENSE` dans chaque dossier de projet pour des informations spécifiques sur la licence.
